\chapter{Agradecimientos}

Me gustaría dar las gracias a todas las personas que, de un modo u otro, me han ayudado a llegar hasta aquí. 

En primer lugar, quiero agradecer a mi madre Natividad todo el apoyo que me ha dado a lo largo del tiempo, dándome animo en los momentos de mayor estrés y tensión, por aguantarme en los malos momentos y por, a pesar de las circunstancias, haberme guiado y cuidadlo lo mejor que has podido. También quiero agradecerles a mis hermanos Andrea y Ángel, todos los buenos momentos que hemos pasado y dejarme protegerlos y guiarlos y cuidarles en sus caminos.

También quiero agradecer a mis tíos, primos y abuelos, que por ciertas circunstancias no he podido ver durante un gran periodo de tiempo, el haber vuelto a acogerme y ayudado a llegar hasta aquí.

Quiero agradecer a todos los profesores que me han enseñado a lo largo de mi etapa estudiantil, aunque no siempre me he llevado bien con todos, siempre he podido aprender algo de ellos. En especial quiero agradecer a Jesús el haberme "adoptado" para seguir adelante con el proyecto y ayudarme a finalizarlo pues sin su ayuda, no creo que hubiese podido finalizarlo.

Por último, quiero agradecer a todos mis amigos y compañeros de trabajo, los buenos ratos, las risas y las charlas que me han servido de ayuda en los malos momentos y de momento \textit{kit kat} en los momentos de mayor estrés. En especial, quiero agradecer a los \textit{Cornachos} el hacer mas llevaderas las horas de trabajo en el circuito, los planes improvisados que acababan siendo los mejores, las escapadas al campo a pasar los días y todos esos buenos momentos compartidos, y a los \textit{Payamonguers} por todos esos partidos que nunca se jugaron y los que se jugaron, los buenos momentos que pasamos juntos y todas las risas que surgen en cualquier momento del día.

De corazón y con humor, os lo agradezco a todos.

\quoteauthor{Javier}
